---
type: howto
stage: Plan
group: Product Planning
info: 要确定分配给与此页面相关的阶段/群组的技术作家，请参见 https://about.gitlab.cn/handbook/engineering/ux/technical-writing/#assignments
---
# 管理史诗 **(PREMIUM)**

本页收集了所有您能用[史诗](index.md)做的事情或与之有关的说明。

## 创建史诗

> - 新建史诗表单被引入于 专业版 13.2 版本中。
> - 在 13.7 及以后的版本中，史诗列表中的新建史诗按钮可以打开新建史诗表单。
> - 在 13.9 及以后的版本中，您可以从一个空的路线图中创建一个新建史诗表单。

要在您所在的群组中创建一个史诗：

1. 进入新建史诗表单。
   - 进入您的群组，在左侧边栏选择 **史诗**。然后选择 **新建史诗**。
   - 从您的群组中的史诗，选择 **{ellipsis_v}**，然后选择 **新建史诗**。
   - 在任何地方，在顶部菜单中，选择 **新建...** (**{plus-square}**) **> 新建史诗**。
   - 在一个空的路线图<!--[路线图](.../roadmap/index.md)-->中，选择 **新建史诗**。

1. 输入一个标题。
1. 填写字段。
   - 输入描述。
   - 要[使史诗保密](#使一个史诗保密)，请选中**保密**下的复选框。
   - 选择标记。
   - 选择开始和截止日期，或[继承](#开始和到期日期继承)它们。
   - 选择一个[颜色](#epic-color)。
1. 选择**创建史诗**。

新创建的史诗就会打开。

### 开始和到期日期继承

<!--
> [被引入](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/7332)于 GitLab 12.5 版本中，以取代 **from epics**。
-->

如果您选择**继承**：

- 对于**开始日期**，系统会扫描所有分配给史诗的子议题和史诗，并将开始日期设置为与子史诗或分配给议题的里程碑中发现的最早开始日期相匹配。
- 对于**到期日**，系统会会扫描所有分配给史诗的子议题和史诗，并将到期日设置为与子史诗或分配给议题的里程碑中发现的最迟到期日相匹配。

这些是动态的日期，如果出现以下情况，会重新计算：

- 子史诗的日期改变。
- 里程碑被重新分配给一个议题。
- 一个里程碑的日期发生变化。
- 议题被添加到史诗中，或从史诗中删除。

因为史诗的日期可以继承其子史诗的日期，所以开始日期和到期日期会从下往上传播。
如果最底层的子史诗的开始日期发生了变化，它就会成为其父史诗的最早可能的开始日期。
父史诗的开始日期就会反映这一变化，并向上传播到顶层的史诗。

<a id="epic-color"></a>

### 编辑颜色

> 引入于 14.9 版本，[功能标志](../../../administration/feature_flags.md)为 `epic_color_highlight`。默认禁用。

FLAG:
在私有化部署版上，此功能默认不可用。要按群组启用，询问管理员[启用功能标志](../../../administration/feature_flags.md) `epic_color_highlight`。
在 SaaS 版上，此功能可用但仅可以由管理员配置。此功能尚未准备好用于生产。

创建或编辑史诗时，您可以选择其颜色。
史诗的颜色显示在[路线图](../roadmap/index.md)和[史诗看板](epic_boards.md)中。

## 编辑史诗

创建史诗后，您可以编辑以下细节。

- 标题
- 描述
- 开始日期
- 到期日期
- 标识
- [颜色](#epic-color)

要编辑史诗的标题或描述：

1. 选择**编辑标题和描述** **{pencil}**按钮。
1. 进行修改。
1. 选择**保存更改**。

要编辑史诗的开始日期、到期日期或标识：

1. 选择史诗侧边栏中每个部分旁边的**编辑**。
1. 选择您的史诗的日期或标识。

### 重新排序史诗描述中的列表项

> 引入于 15.1 版本。

当您查看描述中包含列表的史诗时，您还可以对列表项重新排序。

先决条件：

- 您必须至少具有项目的报告者角色，是史诗的作者，或被指派到史诗。
- 史诗的描述必须有一个[有序、无序](../../markdown.md#lists)或[任务](../../markdown.md#task-lists)列表。

要重新排序列表项，在查看史诗时：

1. 将鼠标悬停在列表项行上，使工具图标 (**{grip}**) 可见。
1. 选择并按住工具图标。
1. 将该行拖到列表中的新位置。
1. 释放工具图标。

## 批量编辑史诗

权限级别为报告者或更高权限<!--[报告者或更高权限](.../.../permissions.md)-->的用户可以管理史诗。

当在一个组中批量编辑史诗时，您可以编辑他们的标识。

要同时更新多个史诗：

1. 在一个组中，进入 **史诗 > 列表**。
1. 点击 **批量编辑**。屏幕右侧的侧边栏会出现一个可编辑的字段。
1. 勾选您想编辑的每个史诗旁边的复选框。
1. 从侧边栏中选择适当的字段和它们的值。
1. 点击 **更新所有**。

## 删除史诗

NOTE:
要删除一个史诗，您必须是一个群组/子群组的所有者<!--[所有者](.../.../permissions.md#群组成员权限)-->。

要删除史诗：

1. 选择 **编辑标题和描述** **{pencil}**。
1. 选择 **删除**。在窗口中确认您的操作。

WARNING:
如果您删除一个史诗，它的所有子史诗和它们的后代也会被删除。如果需要，您可以在删除前从父史诗中[删除子史诗](#从父史诗中删除子史诗) 。

## 关闭史诗

要关闭史诗，请在史诗顶部选择 **关闭史诗**。

<!-- Delete when the `moved_mr_sidebar` feature flag is removed -->

如果您没有在史诗的顶部看到此操作选项，则您的项目或实例可能已开启了一个功能标志，[移动了操作选项](../../project/merge_requests/index.md#move-sidebar-actions)。

您还可以使用 `/close` [快捷操作](../../project/quick_actions.md)。

## 重新打开一个已关闭的史诗

您可以通过以下方式重新打开一个已经关闭的史诗。

- 点击**重开史诗**按钮。

  ![reopen 史诗 - button](img/button_reopen_epic.png)

- 使用 `/reopen` [快捷操作](../../project/quick_actions.md)。

## 从一个议题转到一个史诗

如果一个议题属于一个史诗，您可以通过议题侧边栏的链接导航到包含的史诗。

![containing_epic](img/containing_epic.png)

## 查看史诗列表

在一个群组中，左侧边栏显示开放的史诗总数。
此数字表示与该群组及其子组关联的所有史诗，包括您可能无权查看的史诗。

要查看组中的史诗：

1. 在顶部栏上，选择 **主菜单 > 群组** 并找到您的群组。
1. 在左侧边栏上，选择 **史诗**。

<a id="who-can-view-an-epic"></a>

### 谁可以查看史诗

您是否可以查看史诗取决于[群组可见性级别](../../public_access.md)和史诗的[私密状态](#make-an-epic-confidential)：

- 公共群组和非私密史诗：您不必成为该群组的成员。
- 私有群组和非私密史诗：您必须至少拥有群组的访客角色。
- 私密史诗（无论群组可见性如何）：您必须至少具有群组的报告者角色。

### 缓存史诗计数

> - 引入于 13.11 版本，功能标志名为 `cached_sidebar_open_epics_count`。默认启用。
> - 适用于自助管理版于 14.0 版本。功能标志 `cached_sidebar_open_epics_count` 已移除。

如果高于 1000，则侧边栏中显示的打开史诗的总数将被缓存。缓存值四舍五入为数千或数百万，并每 24 小时更新一次。

## 过滤史诗列表

> - 按用户的反应表情符号过滤功能引入于 13.11 版本。
> - 按史诗标题排序功能引入于 14.1 版本。
> - 在私有化部署版上启用于 14.7 版本。
> - 功能标志 `vue_epics_list` 移除于 14.8 版本。
> - 按群组过滤功能引入于 15.9 版本。

您可以通过以下方式过滤史诗列表：

- 标题或描述
- 作者姓名/用户名
- 标识
- 里程碑
- 机密性
- 反应表情符号
- 群组

![epics filter](img/epics_filter_v14_7.png)

过滤步骤：

1. 在顶部栏上，选择 **主菜单 > 群组** 并找到您的群组。
1. 在左侧边栏上，选择 **史诗**。
1. 选择字段 **搜索或过滤结果**。
1. 从下拉菜单中选择范围或输入纯文本以按史诗标题或描述进行搜索。
1. 按键盘上的 <kbd>Enter</kbd>。该列表已过滤。

## 对史诗列表进行排序

您可以通过以下方式对史诗列表进行排序：

- 开始日期
- 截止日期
- 标题

每个选项都包含一个按钮，可以在**上升**和**下降**之间切换顺序。排序选项和顺序会被保存并用于您浏览史诗的任何地方，包括路线图<!--[路线图](.../roadmap/index.md)-->。

![epics sort](img/epics_sort_14_7.png)

## 改变排序顺序

> 被引入于专业版 13.2 版本中。

您可以调整默认顺序，并与顶部按最近项目排序的活动源进行交互。您的偏好会通过本地存储保存并自动应用于您查看的每个史诗和议题。

要改变活动的排序顺序，请点击**最旧的优先**下拉菜单，选择最先显示的最旧或最新的项目。

![epic_activity_sort_order_v13_2](img/epic_activity_sort_order_v13_2.png)

## 使一个史诗保密

> - 被引入于[专业版](https://about.gitlab.cn/pricing/) 13.0 版本作为一个功能开关, 默认禁用。
> - 在[专业版](https://about.gitlab.cn/pricing/) 13.2 版本中变为默认启用。
> - 您可以在[专业版](https://about.gitlab.cn/pricing/) 13.3 及以后的版本中使用史诗侧边栏的保密选项。

如果您正在处理包含私人信息的项目，您可以让史诗保密。

NOTE:
一个保密的史诗只能包含[保密议题](../../project/issues/confidential_issues.md)和保密的子史诗。然而，在公共项目中创建的合并请求是公开的。<!--阅读[保密议题的合并请求](.../.../project/merge_requests/confidential.md) 了解如何创建一个保密的合并请求。-->

要使史诗保密：

- **在创建史诗时：**选择复选框 **使此史诗保密**。
- **在现有的史诗中：**在史诗的侧边栏，选择**编辑**在**保密**旁边，然后选择**开启**。

在 15.6 及更高版本中，您还可以使用 `/confidential` [快速操作](../../../user/project/quick_actions.md)。

## 管理分配给史诗的议题

本节收集了所有与史诗有关的[议题](../../project/issues/index.md)的说明。

### 查看分配给史诗的议题

在 **子议题和史诗** 选项卡上，您可以查看史诗，以及分配给此史诗的议题。
只有您可以访问的史诗和议题才会显示在列表中。

如果它们在群组的子项目中，您始终可以查看分配给史诗的议题，因为项目的可见性设置必须与其父组相同或限制更少。

### 查看史诗中的议题数量

在 **子议题和史诗** 选项卡上，在每个史诗名称下，悬停在总计数上。

这个数字表示所有与项目有关的史诗，包括您可能没有权限的议题。

### 在史诗中添加一个新的议题

您可以将现有的议题添加到史诗中，或者创建一个新的议题，这会自动添加到史诗中。

#### 添加现有的议题到史诗中

您可以将现有议题添加到史诗中，包括来自不同的群组层级结构的项目中的议题。新添加的议题出现在**子议题和史诗**选项卡的议题列表的顶部。

一个史诗包含一个议题列表，一个议题最多可以与一个史诗关联。当您添加一个已经与史诗相关联的新议题时，该议题会自动从其当前的父辈中解除链接。

先决条件：

- 您必须至少拥有议题所在项目和史诗所在群组的访客角色。

要在史诗中添加新的议题：

1. 在史诗的页面上，在 **子议题和史诗** 下，选择 **添加** 下拉按钮。
1. 选择 **添加一个现有的议题**。
1. 使用以下任何一种方法确定要添加的题材。
   - 粘贴议题的链接。
   - 通过输入该议题的部分标题来搜索所需的议题，然后选择所需的匹配<!--（在[GitLab 12.5版本](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/9126)中引入）-->。来自不同的群组层级结构的议题不会出现在搜索结果中。要添加此类议题，请输入其完整 URL。

   如果有多个议题需要添加，请按<kbd>Space</kbd>并重复此步骤。

1. 选择**添加**。

#### 从史诗中创建一个议题

从史诗中创建一个议题，可以让您在将工作分成小部分的同时保持对史诗大背景的关注。

先决条件：

- 您必须至少拥有议题所在项目和史诗所在群组的访客角色。

要从史诗中创建一个议题：

1. 在史诗的页面上，在 **子议题和史诗** 下，选择 **添加** 下拉按钮。
1. 选择 **添加一个新的议题**。
1. 在 **标题**，输入新题材的标题。
1. 从 **项目** 的下拉菜单中，选择要创建该题的项目。
1. 选择 **创建议题**。

### 从史诗中删除一个议题

当您在史诗的详情页面时，您可以从史诗中删除议题。在您从史诗中删除议题后，该议题就不再与该史诗相关联。

先决条件：

- 您必须至少拥有议题所在项目和史诗所在群组的访客角色。

要从史诗中删除一个议题：

1. 选择您想删除的议题旁边的 **删除** (**{close}**) 按钮。
   出现 **删除议题** 警告。
1. 选择 **删除**。

![分配给史诗的议题列表](img/issue_list_v15_11.png)

### 重新排序分配给史诗的议题
<!--
> [被引入](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/9367) 于 GitLab 12.5 版本中。
-->

新的议题会出现在**子议题和史诗**标签中的列表顶部。您可以通过拖动它们来重新排列议题列表。

先决条件：

- 您必须至少拥有议题所在项目和史诗所在群组的访客角色。

要重新排列分配给史诗的议题：

1. 进入 **子议题和史诗** 标签。
1. 拖动议题到所需的顺序。

### 在史诗之间移动议题 **(ULTIMATE)**

> 被引入于[旗舰版](https://about.gitlab.cn/pricing/) 13.0 版本中。

新的议题会出现在 **子议题和史诗** 选项卡中的列表顶部。您可以将议题从一个史诗移动到另一个。

先决条件：

- 您必须至少拥有议题所在项目和史诗所在群组的访客角色。

要把一个议题移到另一个史诗：

1. 转到 **子议题和史诗** 选项卡。
1. 拖动议题到所需的父史诗。

### 将一个议题提升为史诗

<!--
> - [被引入](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/3777) 于 [GitLab 旗舰版](https://about.gitlab.cn/pricing/) 11.6 版本中。
> - [被移动](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/37081) 到 [GitLab 专业版](https://about.gitlab.cn/pricing/) 12.8 版本中。
-->

如果您有必要的权限<!--[权限](.../.../permissions.md)-->来关闭一个议题并在直接的父群中创建一个史诗，您可以通过 `/promote`[快捷操作](../../project/quick_actions.md#议题合并请求和史诗)。只有项目中的议题可以被提升。当您试图提升一个保密的议题时，会显示一个警告。提升保密议题到史诗，由于史诗对群组成员是公开的，会使所有与议题相关的信息公开。

当一个议题被提升为史诗时：

- 一个史诗被创建在与该议题的项目相同的群组中。
- 议题的订阅者会被通知该史诗已经创建。

下列议题的元数据被复制到史诗中：

- 标题、描述、活动/评论主题帖。
- 上引/下引。
- 参与者。
- 该议题已经拥有的群组标识。
- 父史诗。**(ULTIMATE)**

<!--
### 使用史诗模板处理重复的议题

您可以创建一个模板来管理一个持续重复的议题模式。

<i class="fa-youtube-play youtube" aria-hidden="true"></i>
关于史诗模板的介绍，请参见 [GitLab史诗和史诗模板提示](https://about.gitlab.cn/handbook/marketing/strategic-marketing/getting-started/104/)。

关于史诗模板的更多信息，请参见[史诗模板-重复的议题集](https://about.gitlab.cn/handbook/marketing/strategic-marketing/getting-started/104/)。
-->

<a id="multi-level-child-epics"></a>

## 多级子史诗 **(ULTIMATE)**

> - 极狐GitLab 自 15.2 版本开始，将该功能从旗舰版降入专业版。而 GitLab CE 与 EE 版本中，该功能依旧为旗舰版。
> - 极狐GitLab 自 15.8 版本开始，将该功能从专业版调整为旗舰版。

您可以添加任何属于父史诗的群组或子群组的史诗。
新的子史诗会出现在 **子议题和史诗** 选项卡中的史诗列表顶部。

当您添加一个已经链接到父史诗的史诗时，它与当前父史诗的链接会被删除。

史诗可以包含多个嵌套的子史诗，最多可以有七个层次。

直接子史诗的最大数量为 100。

### 来自其它群组的子史诗

> - 引入于 15.6 版本，[功能标志](../../../administration/feature_flags.md)为 `child_epics_from_different_hierarchies`。默认禁用。
> - 跨群组子史诗功能引入于 15.9 版本。默认启用。
> - 删除功能标志 `child_epics_from_different_hierarchies` 于 15.10 版本。

您可以添加不属于父史诗所在群组的子史诗。

先决条件：

- 您必须至少拥有子史诗所在群组和父史诗所在群组的访客角色。
- 多级子史诗必须在子史诗所在群组和父史诗所在群组中可用。

要添加来自另一个群组的子史诗，请在[添加现有史诗](#add-a-child-epic-to-an-epic)时，粘贴史诗的 URL。

### 在史诗中添加一个子史诗

添加新史诗作为子史诗：

1. 在史诗中，在 **子议题和史诗** 部分，选择 **添加 > 添加新史诗**。
1. 从下拉列表中选择一个群组。 默认选择史诗所在的群组。
1. 输入新史诗的标题。
1. 选择 **创建史诗**。

将现有史诗添加为子史诗：

1. 在史诗中，在 **子议题和史诗** 部分，选择 **添加 > 添加现有史诗**。
1. 使用以下任一方法确定要添加的史诗：
   - 粘贴该史诗的链接。
   - 通过输入史诗的部分标题来搜索所需的议题，然后选择所需的匹配<!--（在 [GitLab 12.5 版本](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/9126) 中引入）-->。此搜索仅适用于同一群组的各层级结构中的史诗。

   如果有多个史诗需要添加，请按 <kbd>Space</kbd> 并重复此步骤。

1. 选择**添加**。

### 在史诗之间移动子史诗

> 引入于[旗舰版](https://about.gitlab.cn/pricing/) 13.0 版本。

新的子史诗会出现在 **子议题和史诗** 标签中的列表顶部。您可以将子史诗从一个史诗移动到另一个。当您添加一个已经链接到父史诗的新建史诗时，它与当前父史诗的链接会被删除。议题和子史诗不能混在一起。

要把子史诗移到另一个史诗。

1. 转到 **子议题和史诗** 标签。
1. 将史诗拖入所需的父史诗。

### 重新排列分配给史诗的子史诗
<!--
> [被引入](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/9367) 于 GitLab 12.5 版本中。
-->
新的子史诗会出现在 **子议题和史诗** 选项卡中的列表顶部。
您可以对子史诗的列表重新排序。

要重新排列分配给某个史诗的子史诗：

1. 转到 **子议题和史诗** 标签。
1. 拖动史诗到所需的顺序。

### 从父史诗中删除子史诗

要从父史诗中删除子史诗：

1. 在父史诗的史诗列表中选择 **删除** (**{close}**)。**删除史诗** 警告出现。
1. 选择 **删除**。
